**3166. – Daphne cneorum** L. (incl. D. VERLOTI G. G.). – //Thymélée des Alpes//. – Sous-arbrisseau de 1050 cm, à tiges grêles, étalées-diffuses, d'un brun rougeâtre ; rameaux pubescents et densément feuilles au sommet ; //feuilles glabres, coriaces, //persistantes, petites (1-2 cm sur 3-5 mm), //oblongues ou linéaires-spatulées, sessiles, uninervées ; //fleurs rouges ou roses, très odorantes, subsessiles, 6-12 en têtes terminales entourées de longues bractées foliacées ; //périanthe pubescent-grisâtre, à lobes ovales ou lancéolés 2-3 fois plus courts que le tube ; baie tardivement nue, ovoïde, //jaunâtre-orangée.
Lieux secs et pierreux, dans l'Est, le Midi et le Sud-Ouest, de la Lorraine à la Charente-Inférieure. – Europe centrale. = Avril-août.